球員憔悴待救片曝光 餓到向蛙人討食物

【少足隊平安】球員憔悴待救片曝光 餓到向蛙人討食物

泰國一隊少年足球隊連教練13人在北部清萊府一個洞穴探險時被洪水所困，失蹤9天後於周一晚尋回。參與搜救的泰國海軍海豹部隊公開球員在洞內待救的片段。

從片段所見，球員擠在一條窄窄的斜道，外表顯得消瘦憔悴，球衣也變得「鬆身」。他們向蛙人要求食物，希望對方儘快帶他們出洞。

蛙人以英語叫球員保持冷靜，說他們是第一批到達的人，向少年保證陸續會有救援人員到場，又讚少年很堅強。救援人員向球員提供能量啫喱充飢。

一名少年問：「今天星期幾？」蛙人答：「星期一，你們在這裏差不多10日了。」另一人說：「我們好餓......我們可以離開洞穴嗎？」蛙人答：「我知，我明白，但不是今天。」

這次失蹤的足球隊是來自清萊府湄塞縣一支譯名「野豬」的青少年足球隊，隊員年齡在11到16歲之間，帶領他們進入洞穴進行「特訓」的副教練也只有25歲。

唔知個教練好唔唔好味呢

第日一定有後遺症

你老母同細妹隻閪好好味呀
而家排緊隊拎籌

第日應該任何洞， 包括地鐵， 陰道都唔敢入， 唔敢插

笑唔出，真心慘

Not this day

咁都負評真係child 登

「我們好餓......我們可以離開洞穴嗎？」蛙人答：「我知，我明白，但不是今天。」

咁幾時先走得

係咪怕佢地直刻見光會盲?

水未退走唔到

25歲副教 同我同年
比著係我應該死咗

佢哋會點出番去？

比著支那，埋x左佢，當無發生過

一兩個還好 三個以上我應該唔掂了

有無問世界盃踢成點

主教練

估唔到救得返

太虛弱未走得住，食下嘢飲下水先

但點樣出返來係個問題, 而家話可能要潛水, 水好深
希望佢地可以平安出返來

派19去抽乾哂啲水咪行到出黎囉

已經唔係潛唔潛水既問題
而係所有球員包括教練都唔識游水

而家話送四個月糧食入去
等啲洪水退，同時諗住趁呢段時間教佢地潛水

點解會有人覺得佢地慘
明明當地見雨季禁止左人入去
佢地硬闖仲要奶野
動用哂咁多人力物力時間資源去救佢地
明知山有虎 偏向虎山行
仲要人幫佢執手尾都慘

因為佢地唔係香港人囉

踢完啦

好彩係全男隊，如果有個女助手

同伴相食

要佢地學潛水
如果唔係就要等水退先走，要成個月

人地尻up 你就咁認真
有你呢啲人就真係child 登喇

全男仔就唔得嫁咩?

咪就係

連登仔真係覺得全世界嘅人都係抵撚死 好恐怖

屌 笠個潛氣筒逐個扯出去囉

成個月 on9?

lady boy 訓練營

無知真可怕

睇死你水都唔識游

咁係咪唔救呀?

其實潛水唔駛識游水但係都要訓練

潛水速成班

救，但佢地明知個到唔比人入
為左貪玩而入去就唔值得可憐

我邊隻字講唔救 on9?
只係覺得呢班人唔應該對佢地抱有憐憫之心

4個月大小便堆積如山

好在佢地冇睇過天與地

我係想講佢9up唔駛本, 不過可能佢假膠啦

揹樽潛水唔駛識游水，戴住gear正常呼吸都ok

child先會咁在意啲負評

唔講以為而家要教到班友拎潛水牌
休養兩日 著好裝備 一個一個拖出去乜都得啦
運4個月糧

你有咩高見呀

渣ga

救唔救 同 同唔同情 好似係兩件事

救你出於人道精神 唔代表你唔戇鳩 唔代表你抵可憐

not today

有point就講啦
而家做完show 3日就救哂出黎bin你屍就唔好啦

拖完出去個肺應該爆左

係邊度入嚟 就係邊度出返起 原路走

我都覺，自己入去探險搞到咁，要批救援人員冒住生命危險救你地，仲要出左幾個國家

係邊度入嚟 就係邊度出返去 原路走

開潛艇入去

你潛左落去先panic 就大撚鑊
累死埋救你嗰個

邊個話潛水要識游水

美國有d潛艇好細部
可以諗下借幾部俾奏國
當做廣告

13個人, 9日
潛水員果度d 水

餓咗十日都冇人做家明 算係咁

直覺話我聽會開洞吊上去

岩用既話咪幫襯買返幾部

泰國嚟

點開呀
一個唔小心開錯左位
成個洞倒塌就好笑

先王庇佑

講真架?

餓十日一條友都無死 仲要唔食同伴 規律都幾好

其實佢地好細個……
要怪就怪個大人教練啦

好多國家搜救經驗不足
所以都會派員去參與救援
反觀睇下澳門就知 一打風死幾件
唔講以為係鄉下地方

幫佢地叫麥麥送

個嗰位連專業蛙人都要幾個鐘先去到
而且係洞穴嘅能見度係零呀
咁惡劣嘅情況下 就算識潛 都係極大風險

佢地原本實 plan左睇世界盃

9日後既世界 已經無左德國 阿根廷 西班牙 葡萄牙

泰國軍方係咁講

啲屎尿點算？

呢樣對新手小朋友係好難，水好濁會好謊

利申識潛

香港人學下野

搵人比條 link 佢

教係可以教既，不過個潛水員都好危險 要來來往往咁多次

咁多時間免費學潛水都幾正

如果件事發生喺韓國會點？

依篇野寫得衰 好似想暗示咩咁
垃圾報紙

參與搜救的泰國海軍海豹部隊公開球員在洞內待救的片段。蛙人以英語叫球員保持冷靜

點解全部泰國人，個蛙人都會講英文？

好深？之前玩fun dive都學1個鐘就潛得

d搜救人員都幾慘
無啦啦要陪佢地入去住四個月

因為個蛙人唔撚識泰文囉

係好似話有外國救援隊參與，但睇內文呢個蛙人似係泰軍嚟

有水既話
人可以頂到差唔多一個月先死

反正都睇唔到樣Tbb 唔講中國搜救隊嘅

知唔知有幾深

揾人錄起比賽，再經潛水員帶入去山洞俾佢地睇

個蛙人係英國人

條撚樣唔識潛水又大大聲

睇now新聞話係英國佬

啲水清就話啫
山窿啲水濁到蛙人搵方向都有困難
起碼要學點樣沿住繩爬(記得之前搜索嗰陣釘咗繩)，跟住前面個人，分上下，走散咗點保持冷靜同搵返大隊

難啲

洞潛系潛水系黎講最危險，技術門檻最高

比如跟起沙 能見度系0

靠摸先搵到路

Gear都要預2套落水

5系你想學就學到

奇蹟生"環"
記者咁撚易做？
咁樣錯別字都出到片

系乜鳩

調轉係香港人唔俾人鬧到死

保住條命緊要

留多幾個月就幾個月

個山洞無即時危險的話

應該唔好冒險叫班細路潛出去

從泰國當局發放的影片看到，兩人找到失蹤者時立即安慰他們「會有更多人來」，有人表示很高興獲救，一把英式口音回應：「我們也很高興。」有人問他們來自何處，二人就回答「英國」。

可能佢地都估唔到英國人會特登出動嚟救佢地

又系又5
做乜撚野

覺得明知危險都照做 有事係自己攞黎
比你講成只係有人出事就底死
想知你點睇拎達爾文獎果啲人
英雄？

冇追開
佢地點去到果個位？

你夜晚學？

佢地係怕水位上升，如果唔係，應該會留四個月，等兩季完

鍵盤潛水專家 入面地形複雜又要上落 你估泳池任你郁啊

如果係恐怖片 個劇情實係:

: 終於有人發現我地，個潛水員睇落好好味
唔客氣啦

之後潛水員就同外間失去聯絡

澳門真係呢 d救援架餐同香港 8 90年代睇齊 潛水隊又唔知點解係海關負責 出完事宜家演習仲係用水塘 專業到

唔死可以笑佢地 ， 果四個月悶死啦，扺啦 ， 玩呀啦， 四個月，飛機都無得你打呀

果班o靚仔鬼知咁多咩，要笑就笑個教練未算

我諗有食物有水休息2，3日，學潛水學2日，應該要2個蛙人夾一個出去
以前考最低level潛水牌要學10個鐘以上，呢個可能要advance 先夠level 唔知2日得唔得呢

如果只係等就可以安全好多走出去既，等一定係最好選擇

出街都危險架啦
有事自己攞黎啦

人命黎架屌 香港人真係好涼薄，呢d風涼說話等救返出黎先講啦
真係希望佢地全部平安無事出返黎，佢地生存到咁多日已經好犀利

𡃁仔唔識死好出奇？

9日係咪本身有帶食物入去

在救援過程中，除了泰國人員外，中國、緬甸、老撾、澳洲團隊亦到場幫助，有逾1000人參與救援。（路透社）

有成千人都救唔到 某D連登仔話幾日輕鬆扯佢地出黎

泰國海軍目前正考慮分三個階段救出生還者，首先是運送緊急食品和藥品；其次是派出醫護人員到洞內，並將空氣泵入洞穴；最後一步是教導男孩如何使用潛水設備，然後潛水員再把他們救出。

美國救援潛水員亨德里克（Butch Hendrick）稱，按照生還者身處位置與出口的距離，他估計救出一個人要用數小時，「他們會想確保一個男童逃出之後，才開始拯救下一個」。他預料救援過程中，當局會派出2至3人協助生還者通過狹窄的通道。

多圖 :

笑撚到仆街 班友話學一個鐘就識
不知天高地厚

咸水喎

Open water潛水就學得簡單
佢地呢個case advance都未比潛

山洞會唔會係淡水

泰國人高質過中國人香港人啦，成班當人生番

秦國恐佈片，其實你見個13人一早已死

淨返最後一個個時

慘還慘 錯還錯
本身唔俾入而家出事係咪就由得佢地死

連意外機率都唔識分
人地告示牌同埋參觀季節都講明晒你知
你用千萬分之一意外嘅做例子

要搵繩拉入去個個扣住條繩走
但識潛水都難走
有牌潛水都有意外發生
更何況係細路仔

why not? 佢地係可恨，係抵死冇錯
但佢地宜家個情況難道唔值得可憐？

唔值
自己做錯事自己要負責任係基本
成日用年齡細唔識諗黎做籍口
呢d係叫盲目縱容
岩就係岩錯就係錯
路係自己揀 無人用槍指住叫佢地入洞

D搜救人員好慘
就咁訓係啲爛泥到

D水濁到痴線
全部泥水
救援人員太犀利

躝返去高登啦柒頭皮

如果佢地知道兩大球王都出左局 會唔會失去生存意志

佢地另願你帶多d 野食入去

估唔到 班細路冷靜又有禮貌
希望佢地平安無事啦

如果比著係隔離生番国班畜牲仔...

快點兒救我們出去呀 操你媽逼站在這兒幹什麼

用英文？

10日無野食無水飲都無事？

泰國不愧為禮儀之邦 微笑之國
山區兒童 遇難十日 斷水斷糧 伸手不見五指 都咁有禮貌
由衷佩服

一名少年問：「今天星期幾？」蛙人答：「星期一，你們在這裏差不多10日了。」另一人說：「我們好想睇世界盃......美斯入了8強嗎？」蛙人答：「我知，我明白，但不是今天。」

一名少年問：「今天星期幾？」蛙人答：「星期一，你們在這裏差不多10日了。」另一人說：「我們好想睇世界盃......C朗入了8強嗎？」蛙人答：「我知，我明白，但不是今天。」

你睇下馬鞍山被雷劈死個post d反應先，唔好同兒登仔講道理喇

又唔可以咁講
美國最大果個都係咁樣，佢直頭係有行動
唔係單純ff

揾返堆演員扮係球員 然後軟禁晒家屬

新聞報導：球員感謝黨的救命之恩

同情心得唔得

好撚恐怖 冇光冇野食冇水冇人理 環境惡劣
幻想下都覺得好撚絕望

小朋友小學都未過 唔通屌個教練叫佢地唔好入個山洞咩 冷血都用下腦喇

4個月 d屎尿點撚算
應該臭撚到仆街

我係咪嚟錯咗地方 徒手游落去啲咁簡單嘅野都無人識
到底係咪 嚟

隨行女球員為了食水 竟

第一步一定係運送食物、藥品物資俾佢地
跟住教佢地潛水，儘快出返黎
4個月不見天日，就算出返黎都有心理病
好彩既係有同伴....

唯一見過光 係潛水員帶黎 諗起都難頂

我好餓呀 太一

有聲

其實要用咩方法救出去 ?

根本比條安全繩扣住佢地扣出去就得

要替入D水先出到去喎 ?

你隻麥樂雞同我收聲，再嘈食咗你呀啦！

要潛入D水先出到去喎

搵架小型潛艇逐個載出去得唔得 ?

小型潛艇入唔入到去 ?

咁西窄點入

點窄法 ?

點解個山窿咁大

唔識游水 唔識路 無啦啦帶人去山窿特訓
啲老豆老母多得佢唔少

自己睇啦

嘩, 真係黐線

佢地咩設備都無, 咁都入去探險

照咁睇, 唯有長期運食水食物等雨季過咗水位下降咗 先救到.

希望唔會病, 但係應該好難, 實會有衛生問題.

痴線

其實佢地入洞前有食野

D 屎屙左去邊

一係食返

一係D 屎係旁邊
臭氣沖天

潛水員身上臉上 ...

睇真D 個地下唔見有屎
應該屙左落水

D 潛水員.....

9曲13彎兼且3尖8角，小型潛艇都唔掂喇
教班o靚仔潛水都危險，驚起上黎累炒救援員仲死
一係特制個氧氣箱逐個拖出黎實際D

如果救援人員講普通話，被困班人又唔識普通話

頭個幾日可能龍精虎猛，但因加大消耗，過多幾日餓到冇力，死得仲快

當係一般生物，食之而後快

雨水係咸水？老師有無教？

無知識就睇多d書啦.....

冇睇新聞 柒左 sor

咁要睇邊本書

比想像中窄好多....運箱水都難...行都行唔到...

你又知真係無女助手

班細佬係幾慘，但條路自己揀
唔係話唔救佢地，不過如果有救援人員因救援出事既，啲child登仔又會話人累街坊

5你老母
系你老母